無programming底，想學寫app 可以點學起？

有無咩course / online tutorial 可以推介下

cityu cs master

首先要有programming底
完

YouTube

youtube打底？

認真，Tecky Academy

比較一下：
- 工聯會
好平，非常入門，但又拖得好慢咁教。你上晒啲堂都無辦法自己做到一隻 app

- 乜乜works
同工聯會差唔多

- CS Master
如果係學店嘅，多數係吹水堂，都唔敢認真教你 programming，仲衰過工聯會，有張沙紙，但你唔會學到野。如果係認真嘅 Taught Master，應該唔會收你

- Online Tutorial
比起以上嘅 options 算係最有可能成功，但你要非常有恆心，同埋未必有人指引到你，有啲 course 仲教錯人，質素參差。好多時候卡住的話冇人會幫你。而且你仲要為自己定返個 learning plan。時間較長

- Tecky Academy
我地成個 course 包咗你要知嘅 computer science theory，可以學到去 Full Stack React Redux TypeScript + Kotlin，同時有晒實際業界用緊嘅技術，有啲現實 projects 會俾你做，仲會幫你搵埋工。total cost 係貴啲同埋長啲時間 (full time 15 weeks)，但呢十五星期我地就一直在旁陪住你，有咩卡住即刻解答你

利申：Co-founder

ching 多謝你但搞到個post 似打手post 咁

因為自己都係業餘性質去學同埋多ot, 最多都係得禮拜六日得閒可以學，平日未必可以regular 上堂，所以都係prefer 彈性d 既野，但都好多謝你咁詳細介紹！

Coursera

玩下Human Resource Machine先啦

on9

買部MacBook Pro先
先有動力逼自己學

App Inventor 2 免費用有免費教學 簡單

C++ Primer

好柒既打手文

巴打你會有乜 suggestion?

咁你會有乜 suggestion? 有冇咩成功例子？

App Inventor 係好好嘅開始，不過只 support Android
然後如果想寫埋 backend，可以再學 JS/Python/PHP
然後再想認真放上網俾人用，先再學 Native / React Native / Flutter，嗰啲就好難了

我哋都有學生係玩呢個玩到爆機 我以前都未聽過呢隻 game
然後佢入到黎就屈人機

我都係3日前先第一次玩
佢連pointer, sorting 都有
根本係assembly來

搭單問

想學下big data/ data management 係咪而家通常python 學起?
利申識少少VBA, 都叫識普通programming logic

岩岩有學生即刻遞過黎話仲有隻《70億人》
不過我哋玩落咩都用 "JUMP" (goto)，好似對寫 app/web 無乜幫助，麻麻地

係既
不過我覺得可以叫體驗下programming

Python 係開始
不過唔好限制自己喺 Python 度，最終要玩埋 Java (big data) & JavaScript (visualisation)

我幾看前都係從無到有入手學寫 app
到今日已經職業寫 app 幾年出過唔少算唔錯嘅 app 了

當初自學又好似你咁無從入手
揾書睇揾網學都係唔係太淺學完等於冇學就係太難睇完一頭霧水
作為新手當時無法理解 OO 概念

結果俾我揾到 Standard online course CS193P

有晒 lecture video, notes, 功課
我終於從當中完整掌握 MVC 概念
當年 prof 係 Paul Hegarty
曾經係 Next 時代同 Steve Job 共事過
有份創立 Objective C
上多幾堂發現個 prof 字字珠璣
好多說話背後去到好深層次意義
我開始 take notes, 差不多每講一句我就記低
到好多年後d notes 有時都會攞翻出黎睇解答難題
上完十幾堂加上認真做功課
真係已經好過大部分 developers

希望你學習順利

好, 咁由python 起步學下先

多謝曬ching, 會努力研究下

學下excel先

巴打自學定點
我都想學 但完全冇底
唔知點入手

上網自學，如果學一排都覺得學唔識最好唔好做呢行

講漏咗個重點
Stanford online course 完全免費
而師資係世界頂級
所以會推薦俾所有想學寫 app 嘅人

係咪個底唔夠實？睇下 EdX CS50 同埋另外嗰位巴打介紹嘅 course 睇下有冇幫助

或者玩下 leetcode，網上好多教學可參考答案

又或者可以上黎 Tecky 傾下計，都係免費，我地開放課室，唔會鎖人，唔一定要報 有啲學生之前同你情況差唔多，傾下計都得

寫android 首先要學java
你唔識java 你睇人做你都係估估下

同樓主一樣冇 program 底, 黎緊都諗住由工聯會
最低層再開始讀起

記得好多年前自學過 dreamware 同 Ms Access
自己曾經整到過 asp 網頁, 對 Excel VBA 都識小小
Google script 又係識小小

所以想的起心肝慢慢學 Javascript, pyton etc
language, 目標係整到 Web App

試下

我用佢學緊 React 。免費和最重要你可以寫 Code 練習，由淺入深。

Python算係易入手

軟件台88個負評

無programming底，寫咩app

唔緊要
只要知道自己係做緊正確嘅事情就可以

前日岩岩第二期畢業了，有一個請咗第一期學生嘅僱主，專登黎畢業禮多人謝我地，因為我地真係培訓到岩業界用嘅人才，解決左佢公司燃眉之急

又正如另一個 post ( ) 嘅免費中學生 Python + Smart City 比賽，104 個負評，但我地過去四個月真係做足四個共 16 小時嘅工作坊，搵咗做杜拜 smart city 嘅 expert 講點做真正 smart city，又有 kaggle top 1% 嘅 data scientist 教 coding，今日完滿地完成整個比賽，竟然有個小五生學晒我地教嘅野，成功用 puppeteer + app inventor 整左個 openrice + MTR scraper，好多家長同學生爭住多謝我地

繼續做正確嘅事，做啱嘅好事，終有一日會有人明白

個post咁撚傳銷feel, 講返技術野啦屌你老母

Dllm

技術野一樣有

我地咁耐以黎寫過嘅 blog:
最近拍左兩段 video 教大家 scraping，第三段加緊字幕:

留名學scraping，自己宜家睇返freecodecamp啲course。同上youtube 睇video , 不過如果巴打你啲科可到cef 又好似bootcamp 咁我實報

CEF 規定要同一個 course 搞足兩年先會審批

例如今日如果教緊 React 的話，兩年後都一樣要同樣教緊 React，再加埋大約一年時間審批，先有資格做 CEF 課程。咁到時又差唔多要轉教第二樣了，所以啲 CEF 課程多數係教舊野

咩programming language都可以自學的

短期programming course其實有無認受性， 如果想轉行但無時間讀過degree或者HD

公司得兩類
1）睇學歷：一定要你係 U Grad/IVE，咁你讀咩 course 都冇用
2）睇技術：其實你拎咩 cert /邊度 grad 都唔關事，一黎就同你做 technical test

所以，如果你要入行，最好就係操好技術
不過嗰啲得十幾～三四十個鐘嘅短期 course 唔足以令你入到行